• التنوين يعني مضاعفة الحروف المتحركة القصيرة في الحركات (فتحتين) ، ضمتين  ، وكسرتين 
• التنوين مثل نون مع السكون في نهاية الكلمة لكنها مكتوبة بشكل مختلف.
• يتم عمل التنوين عن طريق إضافة صوت "n" إلى حروف العلة القصيرة.
• في الفتحتين ، تتلى الحروف غير المؤكدة (بالإنكليزية) وتتلى الحروف التأكيدية (AN). (أي بً bann)
• في كسرتين ، الصوت هو (إين) (أي تٍ تين)
• في ضمتين الصوت هو (UN) (أي سٌن)
• دعنا الآن نتدرب على الكلمات أدناه. حاول التخمين وانقر ببساطة على الكلمة للتحقق مما إذا كنت قد فعلت ذلك بشكل صحيح.
لنبدأ 😊:
